中國宣布將展開「新風 2021」集中行動 針對遊戲色情、衣著暴露及暴力等內容加以打擊

根據新華社等中國媒體指出，據中國「掃黃打非」辦公室所發出的訊息，表示即日起至 11 月底將展開「新風 2021」集中行動，掃除淫穢色情低俗、暴力恐怖迷信等有害訊息和出版物。

其中也包括了所謂的「淨網行動」，也就是打擊非法地下直播平台以及網路遊戲（※只要使用網路連線功能的遊戲都包含在內，不單指 PC 網路遊戲，例如手機遊戲也包含在內。）整治，掃蕩傳播淫穢色情、暴力血腥等有害內容的網路遊戲，並處理人物衣著暴露、以打“擦邊球”為噱頭的網路遊戲，著力查處未經批准擅自營運的網路遊戲，同時禁止直播未經中國官方當局審批的網路遊戲。

中國「掃黃打非」辦公室負責人表示，將以人民為中心，堅決維護社會主義核心價值觀、保護青少年身心健康、保護智慧財產權，著力解決全社會反映強烈的涉黃涉非問題。

過去中國當局對於遊戲審批的規範日趨嚴格，其中包括《Fate/Grand Order（中國名稱：命運 冠位指定）》、《碧藍航線》等知名遊戲作品皆曾違規，含有違背社會公德的禁止內容。

此外，Sensor Tower 等外電報導過去曾指出，由於眾多遊戲發行商在中國面臨違反中國相關規定的打擊，至 2020 年 12 月為止約有 48,000 款手機遊戲從中國的蘋果 App Store 商店遭到刪除。

只準高官嫖妓
不準平民玩ACG

嗱講真如果佢真係做到打埋嗰啲直播雞天水圍大媽咁我就真係支持

咁以後有咩game可以玩？

應該成個steam都無幾多隻game可以玩

妓女遊戲末日
到時仲有人課金？
妓女遊戲咁大把回血劍都自斷？